# Домашнее задание 5

> **Цель:** научиться использовать асинхронное программирование для ускорения работы программ.  
> **Срок сдачи: 14.11 23:59**

**Signer.**

Задание состоит в том, чтобы реализовать пайплайн вычислений. Наподобие unix-пайплайнов:

```bash
ps -a | grep sh | awk '{print $2}' | sort
```

только в данном случае без использования ввода-вывода - внутри самой программы с использованием асинхронного или реактивного подходов.

Задание состоит из двух частей:

1. Реализовать класс `ExecutionPipeline`, который обеспечивает конвеерную обработку данных
2. Реализовать несколько функций, считающих хеш-суммы от входных данных 

Расчёты выполняются по следующему правилу:

1. Сначала выполняется функция `SingleHash`, считающая `crc32(data) + "~" + crc32(md5(data))`, где `data` - входное значение функции.
1. Затем выполняется `MultiHash`, которая считает множество значений `crc32(th + data)` для всех $`\text{th} \in \overline{0..5}`$, после чего конкатенирует эти шесть результатов в одну строку.
1. В конце выполняется `CombineResults`, который получает все результаты вычислений, сортирует их и конкатенирует через символ `_`. 

При этом

- `crc32` вычисляется через функцию `DataSignerCrc32`
- `md5` вычисляется через функцию `DataSignerMd5`

Также задан ряд дополнительных условий:

1. `DataSignerMd5` можно выполнять только в одном экземпляре из нескольких потоков. Если попытаться распараллелить его вызов, то время работы программы увеличится на секунду.
2. `DataSignerCrc32` выполняется 1 секунду.
3. Все расчёты должны быть выполнены за 3,5 секунды.

Если делать "в лоб", то на 7 элементов будет потрачено примерно 57 секунд. Задача состоит в уменьшении этого времени до требуемого с сохранением корректности расчётов.

> Оригинальная задача даётся в рамках курса [Разработка веб-сервисов на Go](https://www.coursera.org/learn/golang-webservices-1). Также давалась в рамках курса Техноатома с таким же названием.

Код нужно дописать в местах, где есть комментарий вида `TODO: implement`. Редактировать любой другой код запрещается. 

- Для C# приводится реализация на основе асинхронного программирования, `Task` и `Channel`. Возможно при наличии желания переписать код под реактивный стиль с использованием `Rx.NET`.
- Для Java приводится реализация на основе реактивного программирования `Rx.Java`.
    - по ходу реализации могут понадобиться следующие примитивы: `CountDownLatch`, `Phaser`, `Executors.newCachedThreadPool`.
- Для Scala необходимо произвести перенос кода. Для этого необходимо в качестве зависимой библиотеки подключить `Rx.Scala` и переписать код 1 в 1 с точностью до синтаксиса языка. Допускается использование `Akka Streams` вместо `Rx.Scala` по желанию.
- Для Kotlin доступен выбор: либо использование `Rx.Kotlin`, либо использование `Kotlin Channels` из [`kotlinx.coroutines`](https://kotlinlang.org/docs/coroutines-guide.html).
- Для других языков программирования средства реализации обсуждаются в индивидуальном порядке.

Для поиска тонких мест можете использовать любые доступные вам средства исследования производительности:

- бенчмарки
- профилирование
- дебаг

Домашняя работа засчитывается в случае успешного прохождения всех тестов, дополнительная отчётность не требуется.
